<resources>
    <string name="add">Добавить</string>
    <string name="clear">Очистить</string>

    <string name="app_name">Informational_notes</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="title1">Каракурт</string>
    <string name="description1">" Данный вид пауков распространен по всей территории России.  Его название можно перевести как «черный червь».   Молодые особи имеют красные пятна с белой окантовкой на брюшке.  По мере взросления каракурта его окраска становится глянцево-черной, рисунок исчезает.  Укус каракурта крайне опасен, так как практически не ощущается  (обжигающая боль проявляется лишь через некоторый промежуток времени после укуса).  Симптомы развиваются достаточно быстро: возникают судороги, боли в поясничном и грудном отделе,  наблюдается напряжение пресса, кожная сыпь, лихорадочное состояние, паническая атака и спутанность сознания.  В редких случаях яд каракурта (вследствие малого количества)   рассасывается к концу дня и организм успешно справляется с отравлением.   В большинстве же случаев необходимо медицинское вмешательство для спасения жизни пострадавшего."</string>
    <string name="title2">Красноспинный паук</string>
    <string name="description2">" Размер этого подвида пауков едва ли доходит до одного сантиметра.  Однако, это не делает его менее опасным по сравнению с другими пауками.  Яд красноспинного паука крайне токсичен и вызывает сильнейшие спазмы по всему телу.  Основной ареал обитания этого членистоногого – Австралия, однако он постепенно мигрирует в Японию и другие страны.  По внешнему виду есть большое сходство с черной вдовой (из-за яркого рисунка на спине).  В питании предпочтение отдается мелким мухам, тараканам и прочим насекомым."</string>
    <string name="title3">Воронковый сиднейский паук</string>
    <string name="description3">" Место обитания этого паука – расположенный в сотне километров от Австралийской столицы район.  Средний размер тельца воронкового паука – до 7 см, и это без учета длины конечностей.   По большей части этот паук предпочитает жить на открытых местностях, ползает по деревьям,  а также прячется под камнями или в старых пнях. Опасны периоды ливней,   заставляющие сиднейского паука мигрировать в сторону человеческих жилищ.   Как и у большинства пауков – беспричинной атаки воронкового паука не бывает.  Однако, если он почувствует хоть малейшую угрозу в свою сторону, то последует незамедлительное нападение.  Паук совершает несколько быстрых укусов, характеризующихся сильнейшей болью   (укусы самцов гораздо опаснее по причине большего количества впрыскиваемого яда).   Также из-за большого размера клыков паука крайне трудно отодрать от тела."</string>
    <string name="title4">Песочный шестиглазый паук</string>
    <string name="description4">" Основное место обитания этого паука – Африканская пустыня.   Его первая отличительная черта состоит в том, что он способен около года странствовать по пустыне,  обходясь при этом без воды и еды. Вторая отличительная черта этого членистоногого – процесс его зарывания в песок   для дальнейшего ожидания и приманивания жертвы. Человеку также стоит опасаться укусов этого опасного создания,  так как его яд содержит в себе гемолитически-некротические токсины, пагубно влияющие на кровеносную систему человека.  В результате воздействия этого яда кровь разжижается, и ткани (включая кровеносные сосуды)  начинают распадаться, провоцируя внутренние кровотечения. Противоядия не существует."</string>
    <string name="title5">Странствующий бразильский паук</string>
    <string name="description5">" Этот вид пауков считается крайне опасным и одним из самых ядовитых на планете.   Он не плетет паутину и ведет странствующий образ жизни, за что в итоге и получил свое название.  Второе его название – «банановый», так как бразильский паук очень любит прятаться в корзинах с фруктами,  а в особенности с бананами. Размер тела этого паука может достигать порядка 19–20 см, с размахом лап около 12 см.  В пищу может употреблять все, начиная от более мелких пауков и насекомых,  до существенно превосходящих его по размерам ящериц или птиц.   При возникновении опасности бразильский паук, как и большинство других, встает на дыбы и демонстрирует ядовитые клыки.  Встреча с этим пауком реальна и очень опасна – после болезненного укуса тело сводит судорогами,   наступает удушье, тошнота и паралич. Летальный исход гарантирован не всегда,   но почти в 100% возможна сильнейшая аллергия. Однако, противоядие существует и в случае оказания  экстренной медицинской помощи летального исхода можно избежать."</string>
    <string name="title6">Паук-птицеед</string>
    <string name="description6">" Паук-птицеед (лат. Theraphosidae) — семейство пауков из инфраотряда мигаломорфных (Mygalomorphae). Взрослые особи характеризуются крупными размерами, в некоторых случаях превышая 27 см в размахе ног. Широко распространено содержание птицеедов в качестве экзотических домашних животных.</string>
</resources>